明天我們會是同路人嗎？

各位睇埋就瞓啦

本人非作者，原文在:

⠀⠀
近日在銅鑼灣街上，⠀
遇到個大約八十多歲的老伯，⠀
身穿著鬆身的老套白恤衫，⠀
右手一支柺杖，⠀
左手一支樽裝烏龍茶，⠀
戴著一個口罩，⠀
行路拐下拐下的。⠀
我多口同老伯講一聲，⠀
「伯伯坐啦，佢哋暫時唔會射住，唞吓啦。」⠀
他笑笑口說：⠀
「今日出咗嚟七個鐘啫，之前企成十個鐘tim啦。」⠀
旁邊有個姐姐向他遞上電話直播：⠀
「嘩，依家追到過去尖沙咀嗰邊！」⠀
老伯一臉緊張考慮要唔要過海，接著就開始討論狗方的最新戰術。⠀
⠀
近日移民成了最大的話題，⠀
在留與走之間出現了很多爭議，⠀
這老伯緊張的表情讓我深刻反省一下，⠀
究竟什麼是同路人？什麼叫黃絲？⠀
這個老伯八十多歲，⠀
莫講話什麼催淚煙、胡椒噴霧，⠀
基本上被撞跌的話大概足以命危，⠀
但從他言語間不難理解他應該是個上街老手。⠀
當我們在爭拗要留或是要走，⠀
爭拗要上街或是留家不送頭，⠀
爭拗要和理非，還是勇武。⠀
作為一個伯伯，⠀
他完完全全可以大條道理高聲呼喝年青人阻街，阻礙他的收成期，令他晚年不得安享，⠀
但他選擇做個黃絲；⠀
又或者他可以選擇在酒樓飲早茶大鬧林鄭政府，⠀
可以移民海外安享晚年或退而求其次搬回大灣區，但他選擇堅持上街；⠀
這個年紀的他大概最有資格選擇默不作聲，⠀
但他最終依然選擇上街。⠀
⠀
不滿政府的不叫做黃絲，叫一般市民。⠀
像伯伯一樣身體力行支持社會改進才算。⠀
黃絲伯伯身上沒有什麼裝備，沒有反光背心，沒有防具，⠀
全身就只有一支柺杖，一支綠茶，一個醫療口罩，⠀
他唯一的本錢就是他作為一個人本身的價值，很卑微。⠀
但論資格，⠀
他是我見過最勇武的和理非，⠀
最實在的同路人。⠀
⠀
今天的敵人大舉進攻，⠀
所謂的黃絲同路人到今天還未進化提升時，⠀
那就很難為將來的香港重光舖路。⠀
究竟大家有冇想過什麼是黃絲同路人？⠀
這個概念我認為絕對有需要去理清，⠀
若只是不滿政府施政，鬧鬧政府，對整個運動沒有實質支持，我們還能稱他是同路人嗎？⠀
⠀
所謂實質支持，就是對敵人的實質打擊，⠀
雖然每個人的抗爭成本不一樣，⠀
不論你有否上街抗爭，⠀
或是國際線、簽名師、或是文宣組、或是醫療隊員、記者等，⠀
哪怕對敵人的權力及利益削減只有0.00001%都好，⠀
也是一種抗爭的進程。⠀
⠀
若然你只是一個不滿政府，⠀
但生活照舊，期待政府派錢，期待通關旅行，⠀
繼續幫襯中資企業，⠀
捐錢為感覺良好，⠀
上街為影相，抗爭為朋友間話題的話，⠀
這就不關乎抗爭成本事。⠀
⠀
但假若做生意的你，⠀
是為了支持黃色經濟圈，⠀
多賺來的錢來作支援年青人，⠀
盡力不進口中國貨品，⠀
而不是賺來傳入自己戶口供自己的房子，⠀
那就請你努力；⠀
⠀
假若打算移民的你，⠀
是為了留一口命，⠀
到別國向外國人求救，⠀
呼籲抵制中國，接濟香港難民，⠀
建立在外地的流亡港人合作社⠀
而不單單只是為了逃離極權過好生活，⠀
請你努力移民。⠀
⠀
假若你懂流利外語，⠀
就請你將香港的事翻譯成外語，⠀
聯絡你外地的朋友，⠀
建立在外地不同的香港聯盟、遊說團⠀
而不是睇Netflix睇韓劇，⠀
就請你好好發揮你的專長。⠀
⠀
假如堅守制度內抗爭的你，⠀
請你們要有抗爭的意志，⠀
當球例不是由你定的時候，⠀
給多一點創意，給多一點大智慧，⠀
要堅持下場玩，就請你們不要做梁耀忠。⠀
⠀
假若打算繼續街上抗爭的你，⠀
請你要聰明，抗爭時要帶腦袋，⠀
不被捕，不流血，⠀
只要命還在，你就會看到敵人倒台的一天，⠀
到時我們一起歡呼。⠀
⠀
有年輕人問我明天是不是End Game，⠀
我說是否End Game，視乎你氣餒了沒有，⠀
香港1941被日本佔領的時候，⠀
那時的香港人知道重光要多久嗎？⠀
一年前你有想過香港敗壞的速度嗎？⠀
三個月前你有想過一場疫症會令全球變天嗎？⠀
⠀
耐性是戰鬥時必須要的，⠀
捷克用了大概40年，台灣大概46年，南韓大約30多年。⠀
香港或許最後宣告死亡，⠀
但若果自認香港人的你心未死，⠀
中共在歷史中滅亡時，⠀
就是香港國民重光之時。⠀
⠀
堅持不指責、不割蓆，縱使只是個0.000001%的微抗爭，也要每個人一起團結參與：⠀
簽名聯署，做！⠀
上街，做！⠀
勇武，做！⠀
唱歌，做！⠀
35+ ，做！⠀
文宣，做！⠀
翻譯，做！⠀
只要是同路人，只要是香港人，什麼也要做！⠀
當你時刻感到氣餒無力的時候，⠀
請你想一想，⠀
老伯要站出來的理由，⠀
他有生之年或許不能看到香港重光，⠀
但他依然選擇與你們同行。⠀
然後再想多層，⠀
我有放棄的資格嗎？⠀
⠀⠀
——————————⠀⠀⠀⠀
⠀⠀⠀⠀⠀
🌎 本店 EARTH.er：⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
🚩 ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
⠀

光復香港

時代革命

五大訴求

缺一不可

黑警死全家

死完爸爸死媽媽

香港獨立

唯一出路

完全推唔郁

希望係各位手足為聽日備戰所以瞓咗

p仔去一個

大家都要注意安全

唔罷工咪等收工接應

推

好人一生平安

依個一定

有命先可以做世界冠軍

咁講la 連登唔係

香港人 建國

咁講，連登咩人都有

自己做盡份內事

香港獨立！

中共滅亡之日，是香港光復之時。

唯一出路！

各位手足一定要有命享ar

時代革命!

唔好死

why you kill me

Ideas are bullet proof

push

太多人都只係口講自己係黃但係乜都唔做 去到比人屌嗰陣就話唔好鬥黃 不分化 其實真係會燥
Btw 好文 推 光復香港

可以失望但不要絕望
可以休息但不要放棄
黑暗過後會是晨曦

番工途中請掩護手足
最好可以捐埋錢

我哋能夠做嘅空間仍然有好多好多

大家好聲氣啲，互相提點同鼓勵
話晒第時我哋一齊做國民

乜都唔做唔緊要呀 反過黎話出黎做果啲蠢、冇腦 果下先嬲

當你覺得自己冇做過嘢嘅時候，其實已經比其他人做多好多嘢

推，咩位置都好，唔可以懶

出可以
但勇武仍然自己諗清楚！

萬年P都推

兄弟爬山，各自努力

明呀

依個一定係長期戰爭，只要我哋有足夠嘅毅力，化悲憤為力量，我們還會看到勝利的

共勉

幫推

［527］仲諗緊出唔出嘅 入嚟我話你知點解聽日至少要走落街

共勉
大路行唔通就行細通
最緊要行

Push

PUSHHHHHPUSHHHHHPUSHHHHHPUSHHHHHPUSHHHHHPUSHHHHHPUSHHHHHPUSHHHHH

兄弟爬山

香港人 聽日萬事小心

tui

p牌照推

P牌推唔郁 但係都想講句
光復香港
時代革命
香港獨立
唯一出路

如果5.27失敗 有plan B

重光之路即使很長
但我願以香港人繼續前行

手足撐住呀

正義必勝

聽日見

訓唔著 幫你推

萬事小心

快啲訓啦

，

「假若打算移民的你」
好同意呢段，希望大家好好抗爭，唔好做逃兵放棄香港

Pushhh!!

既然入面重防 出面開花諗唔諗得過？

光復革命點止一次

幫你推, 多一個人幫手鑿牆已經比每日望住高牆嘆息好好多, 加油

幾點要到？

光復香港時代革命
香港獨立唯一出路

香港獨立係唯一出路，但明日唔係只得街頭衝擊一條路，保留身體，要對支拿作持續攻擊

點解不推我wor

㩒wrong了

well said

聽日落街

光復香港時代革命

527行動之前 入黎睇一睇呢個post 重要！！！！

見到最後嗰句喊咗

推多下

正能量

手足
出到去萬事小心

大家咁話

勿忘初衷

不如不覺間由係6月只係識簽野到宜家先發現我咩都做過了 又啲無力感出曬嚟

深夜必讀

Push
兄弟爬山 各自努力

香港民族萬歲

push
be humble

同意
正能量！
不分化

聽日去行街

support

咁熱狗同白票兵係咪同路人？

係自己嘅能力同崗位上做盡

每次出去見到老人家同小朋友都會覺得呢個社會好撚痴線 我地有好多野要學 不分化不割蓆

依個......

大家心裏有數，保持獨立思考

其他人講嘅嘢可以參考，無論佢係熱狗、泛民、本土、獨派都好

講得好

P

Pish

Old but true
光復香港

【527金鐘？】每次盲目複製成功抗爭經驗，都慘敗收場

香港重光路，劉曉波廣場

不會

Well said
我地會成功。